# Transcript of Pepper&Carrot Episode 22 [gd]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Tiotal|1|False|Eapasod 22: An siostam bhòtaidh

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Àrd-bhàillidh Chomona|1|False|’S urrainn dhan fharpais bhuidseachais mhòr againn tòiseachadh mu dheireadh thall!
Sgrìobhte|2|False|Farpais buidseachais

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Àrd-bhàillidh Chomona|1|False|Agus taing dha na h-innleadairean seòlta againn, gabhaidh sibh uile pàirt ann cuideachd!
Àrd-bhàillidh Chomona|2|False|Seo agaibh e, a chàirdean, seallaibh air iongantas an teicneòlais a bheir an luchd-frithealaidh dhuibh!
Àrd-bhàillidh Chomona|3|False|Bheir am putan uaine puing dha cho-fharpaisiche ’s bheir am putan dearg puing air falbh. Is sibhse a nì an co-dhùnadh!
Àrd-bhàillidh Chomona|4|True|An cluinn mi ceist mun choiste?
Àrd-bhàillidh Chomona|5|False|Na gabhaibh dragh dheth! Tha adhbhar dhaibh!
Àrd-bhàillidh Chomona|6|False|Tha uidheam-smachd sònraichte aig gach britheamh agus bheir iad seachad no air falbh ceud phuing leis gach brùthadh!
Peabar|7|False|Abair e!

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Àrd-bhàillidh Chomona|5|False|…50,000 Co!
Àrd-bhàillidh Chomona|1|False|Agus an salann sa bhrot – chì sibh na sgòran sa bhad os cionn gach co-fharpaisiche!
Àrd-bhàillidh Chomona|3|False|Leanaidh an triùir a gheibh na sgòran as àirde air adhart dhan chuairt dheireannach!
Àrd-bhàillidh Chomona|4|True|Cumaibh ’nur n-aire gum faigh an tè a bhuannaicheas duais mhòr dhe...
Sgrìobhte|2|False|1337
An èisteachd|6|False|Clapan

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Curran|2|False|Gnogag
Peabar|3|False|Abair deagh bheachd, nach e, a Churrain?
Peabar|4|True|Ùr-ghnàthach…
Peabar|5|True|Aoibhneil…
Peabar|6|True|Fo smachd an t-sluaigh…
Peabar|7|False|… seo siostam foirfe!
Peabar|8|True|Chan eil sinn an eisimeil air eòlaichean tuilleadh airson breithneachadh dhuinn dè tha math!
Peabar|9|False|Abair adhartas! Abair sàr-linn sa bheil sinn beò!
Àrd-bhàillidh Chomona|10|False|A bheil uidheam aig a h-uile duine?
An èisteachd|11|False|Sgoinneil!
An èisteachd|12|False|Tha!
An èisteachd|13|True|Tha gu
An èisteachd|14|False|dearbh!
An èisteachd|15|False|Aidh!
Àrd-bhàillidh Chomona|16|True|Taghta!
Àrd-bhàillidh Chomona|17|True|Tha an fharpais…
Àrd-bhàillidh Chomona|18|False|air a TÒISEACHADH!!
An èisteachd|1|False|Clapan

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Àrd-bhàillidh Chomona|1|False|Tòisicheamaid air a’ cho-fharpais le Buidheag!
Fuaim|2|False|Diiiuuuu…
Buidheag|3|False|SYLVESTRIS!
Fuaim|4|False|Beum!
An èisteachd|5|True|Gnogag
An èisteachd|6|True|Gnogag
An èisteachd|7|True|Gnogag
An èisteachd|8|True|Gnogag
An èisteachd|9|True|Gnogag
An èisteachd|10|True|Gnogag
An èisteachd|11|False|Gnogag

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Àrd-bhàillidh Chomona|2|False|Fhuair Buidheag sgòr math! ’S e cuairt Shidimi a th’ ann a-nis!
Sgrìobhte|1|False|5861
Sidimi|4|False|LUX…
Fuaim|5|False|Fiiiiiiiss!!
Sidimi|6|False|MAXIMA!
An èisteachd|7|False|À!!
An èisteachd|8|False|Aoibh!!
An èisteachd|9|False|Mo shùilean!!!
Peabar|12|False|A Churrain... thoir òrdag uaine dhi co-dhiù; ’s e ar caraid a th’ innte...
Curran|13|False|Gnogag
An èisteachd|10|True|Bù!
An èisteachd|11|False|Bùù!
An èisteachd|14|True|Bù!
An èisteachd|15|False|Bùù!
Àrd-bhàillidh Chomona|17|False|À, cha chreid mi gun do chuir an taisbeanadh “dealrach” seo an sluagh o mhothachadh! Seo dhuibh Muirlinn a-nis!
Sgrìobhte|16|False|-42
An èisteachd|18|True|Bùù!
An èisteachd|19|True|Bùù!
An èisteachd|20|True|Bùù!
An èisteachd|21|False|Bù!
An èisteachd|3|False|Clapan

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Muirlinn|1|False|FUASGLUS KRAKENIS!
Fuaim|2|False|Ubhluluuu!
Fuaim|3|False|Splaaish!
Àrd-bhàillidh Chomona|5|False|Eireachdail! Cumhachdach! Tha Muirlinn air thoiseach càich! A Chostag, do chuairt-sa a-nis!
Sgrìobhte|4|False|6225
Muirlinn ⁊ Sgeach|6|False|Pliut
Costag|8|False|MORTUS REDITUS!
Fuaim|9|False|Grubhuuu!
Àrd-bhàillidh Chomona|11|False|Ò, saoil a bheil cnàimhnich a-mach à fasan? Nise, a Chròch chòir!
Sgrìobhte|10|False|2023
An èisteachd|7|False|Clapan

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cròch|1|False|Grrr! Chan eil dòigh gun dèid nas miosa leam na le Muirlinn! Nì mi mo dhìcheall!
Cròch|2|False|A dh’astar, a Chè!
Fuaim|3|False|Frrruuuis!
Fuaim|4|False|Frrruiiis!
Fuaim|5|False|Crchh!
Cè|6|False|Miamh!
Cròch|7|False|SPIRALIS
Cròch|8|False|LASaaaaaaiiiidh!
Fuaim|9|False|Frrruuuisss!
Fuaim|10|False|Slaiiiighd!
Fuaim|11|False|Fisss!
Fuaim|12|False|Saidse!
Cròch|13|False|?!!
Fuaim|14|False|Fissss!
Fuaim|15|False|Fisss!
Cròch|16|False|Aoiiibh!!

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cròch|1|False|Iochd... abair tàmailt!
Cròch|3|False|?!
Sgrìobhte|4|True|14
Sgrìobhte|5|False|849
Peabar|6|False|Gnogag
An Rìgh Reòthach|7|True|Gnog
An Rìgh Reòthach|8|True|Gnog
An Rìgh Reòthach|9|False|Gnog
Sgrìobhte|10|True|18
Sgrìobhte|11|False|231
Àrd-bhàillidh Chomona|12|True|Beagan beusachd, a chàirdean!
Àrd-bhàillidh Chomona|13|False|Cha dèid Sidimi no Costag dhan ath-chuairt!
Àrd-bhàillidh Chomona|14|False|Thèid Buidheag, Muirlinn agus Cròch dhan chuairt dheireannach!
An èisteachd|2|False|Clapan

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Àrd-bhàillidh Chomona|1|False|A chlann-nighean, a bheil sibh deis airson dùbhlan eile?
Àrd-bhàillidh Chomona|2|False|Siuthadaibh!
Sgrìobhte|3|True|15
Sgrìobhte|4|False|703
Sgrìobhte|5|True|19
Sgrìobhte|6|False|863
Sgrìobhte|7|True|13
Sgrìobhte|8|False|614
Fuaim|10|False|Brag!
Peabar|11|False|Thèid mi às àicheadh air na thuirt mi mun t-siostam seo cheana...
An Rìgh Reòthach|12|True|Gnog
An Rìgh Reòthach|13|True|Gnog
An Rìgh Reòthach|14|False|Gnog
Neach-aithris|15|False|- Deireadh na sgeòil -
An èisteachd|9|False|Clapan

### P11

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Urram|1|False|05/2017 – www.peppercarrot.com – Obair-ealain ⁊ sgeulachd: David Revoy – Eadar-theangachadh: GunChleoc
Urram|2|False|Piseach air na còmhraidhean: Nicolas Artance, Valvin, Craig Maloney.
Urram|3|False|Stèidhichte air saoghal Hereva a chaidh a chruthachadh le David Revoy le taic o Craig Maloney. Ceartachadh le Willem Sonke, Moini, Hali, CGand ’s Alex Gryson.
Urram|4|False|Bathar-bog : Krita 3.1.3, Inkscape 0.92.1 air Linux Mint 18.1
Urram|5|False|Ceadachas : Creative Commons Attribution 4.0
Urram|6|False|Tha Pepper&Carrot saor is le tùs fosgailte air fad agus ’ga sponsaireadh le taic nan leughadairean. Mòran taing dhan 864 pàtran a thug taic dhan eapasod seo:
Urram|7|False|’S urrainn dhut dol ’nad phàtran Pepper&Carrot cuideachd air www.patreon.com/davidrevoy
